北韓外務省副相：美若想戰必定奉陪

美國派遣原本靠港新加坡的美國海軍「卡爾文森號」航空母艦打擊群駛向朝鮮半島近海，以加強對北韓施壓。（）

（中央社平壤14日綜合外電報導）北韓外務省副相（相當於外交次長）韓成烈今天放話，指川普領導的美國變得更惡毒與好鬥。他聲稱將在「有必要的時間和地點」第6度核試，並揚言若美國選擇開戰，北韓一定奉陪。

美聯社報導，韓成烈（Han Song Ryol）今天批評美國總統川普製造朝鮮半島緊張的「惡性循環」，並指川普的「挑釁」推文才「製造麻煩」。

韓成烈指美國在川普領導下，比以前歐巴馬當總統時「更加惡毒與好鬥」。他說：「現在我們比較（美國）前政府與川普對朝鮮民主主義人民共和國（DPRK，北韓正式國名）的政策，我們的結論是美國變得更惡毒也更好鬥。不管美國政治人物說什麼，只要是意在推翻DPRK的體制與政府，我們都斷然拒絕。」

韓成烈今天在平壤接受美聯社獨家專訪時，就美國對北韓的軍事挑釁提出警告，稱「如果他們選擇開戰，我們一定奉陪」。

韓成烈受訪時說：「如果美國進行魯莽的軍事演習，我們就會以DPRK先發制人的打擊加以對抗。我們已有威力十足的核嚇阻。面對美國先發制人攻擊，我們當然不會只將雙臂交叉。」

40分鐘的專訪裡，韓成烈透過北韓外交部提供的傳譯，平靜、文雅但堅定地傳達訊息。

美國派航空母艦到朝鮮半島外海海域，並與南韓進行史上最大規模的聯合軍演，加深緊張態勢。平壤最近才試射1枚彈道飛彈，部分專家指北韓事實上隨時可能再展開另一次核試。

談及將是北韓第6次核試的時候，韓成烈說：「這由我們總部來決定，在總部認為有必要的時間和地點，就會進行。」（譯者：中央社陳亦偉）1060414

仲咁口硬,掃定午餐肉同花生先

你唔好一味得個up，做啦仆街

今次一定打硬

你打還打咪撚用核武 搞撚到香港

真君子

攪清楚對手未，支那先係先鋒，美帝係等支那攪唔掂先出手

快d核試

係就快

台灣傳媒真係on99 北韓名義上都唔係君主立憲 外務省副相喎

找數啊！北韓